%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-beamer}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-auto}

\usepackage[python]{2122-pablo-listings}

\title{Automatismes}
\subtitle{Algorithmique : Listes}

\begin{document}

\begin{frame}
\maketitle
\end{frame}

\tableofcontents

\serie
\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [7, 3, -5, 2]
  print(liste[2])
  print(liste[0])
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [0, 1, 1, 2, 3, 5]
  print(liste[3])
  print(liste[6])
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [100, 50, 42, 1729]
  liste[1] = 4
  liste[2] = 0
  print(liste)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [7, 3, -1, 0]
  liste[3] = 4
  liste[0] = liste[0] + liste[1]
  print(liste)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [7, 3,]
  liste.append(8)
  liste.append(0)
  print(liste)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [10]
  liste.append(7)
  liste.append(liste[0])
  print(liste)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?
  \begin{lstlisting}
  liste = list(range(5))
  print(liste)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\serie
\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [2, 3, 1]
  print(liste[3])
  print(liste[0])
  print(liste[liste[0]])
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [6, 2, -2, 0]
  liste[2] = 1
  liste[1] = liste[1] * liste[2]
  print(liste)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [10, 7, 0]
  liste.append(4)
  liste.append(liste[1])
  print(liste)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [2*i for i in range(4)]
  print(liste)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [4-i for i in range(6)]
  print(liste)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [i for i in range(4) if i>1]
  print(liste)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [2*i for i in range(5) if i**2<10]
  print(liste)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\serie
\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [5, 4, 3, 2, 1]
  print(liste[1])
  print(liste[7-3])
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [4, 0, -4, 2]
  liste[2] = 1
  liste[1] = liste[0] * liste[3]
  print(liste)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [5, 2, -5]
  liste.append(0)
  liste.append(liste[3])
  print(liste)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [(2*i-1) for i in range(3)]
  print(liste)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [10*i for i in range(4)]
  print(liste)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [i**2 for i in range(4) if i%3=0]
  print(liste)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  liste = [1-i for i in range(4) if i>1]
  print(liste)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\end{document}
